長者重返職場有無計？耆康會推「實習耆兵」月薪$12,000

本港人口老化嚴重，有資深家庭醫生指完全退休後長者行動不便機會有約66%，健康轉差及患病等機會亦增加。相反長者繼續工作有助減低患認知障礙症風險，有研究指65歲比60歲長者退休患上認知障礙症風險减少約15%。

資深家庭醫生莫昆洋說，長者退休後時間難打發，會影響身心健康，有適合工作有助保持適量運動、幫助思考靈活及心理健康。因工作擴濶人際關係、保持社交、自信心、社會地方。

雀巢三花品牌與耆康會合作，招聘3位實習耆兵，擔任大使協辦活動、接聽電話、健康團隊走訪日間長者中心。每周工作4天，每天工作6小時，月薪12,000元。

耆康會行政總監梁綺眉指，香港55歲及以上人士只有約20%屬勞動人口，長者就業人數仍明顯低於鄰近南韓31%、新加坡26%、日本22%。建議想重返職場長者避免擺出高姿態、抱開放態度、自我增值、與時代接軌，以活到老、學到老態度重新出發。

現年72歲的水哥退休前是職訓局機械導師。未退休已做義工，不獨幫助長者修理水喉及鼓勵有困難長者多參加活動，他還以過來人身份鼓勵雙失的年輕人，突破自己重投入社會。退休無論做義工及適當工作，带來的身心快樂難用金錢衡量。

耆康會行政總監梁綺眉說，耆康會過去也有與品牌公司合作，提供招聘工作機會給長者。該會會給長者說清楚工作性質及薪金，不存在替品牌公司找長者做廉價勞工。她指出，今時今日市埸招聘長者的職位及工種，再不僅限於保安及清潔工。有機構請有經驗長者做導師、行政助理等高階職位。

以家廢老同新移民著數拎盡，條數邊個找？唔拉長後生仔退休年齡，點樣一個養三個？

屌你，比位後生做啦，又唔係眼明手快，享清福咪好囉。

好彩工作上冇老野同事啫

屌你老母 幾廿歲人仲同啲後生爭人工
推哂佢地去安樂死啦

皮二野 返4日 每日六個鐘 應該好撚過雀巢一半以上做緊野既後生仔

我係個班人即刻辭職唔撚做

屌那星返4日

霸住個位咁耐原本終於走，而家又出嚟搶工作機會

老野返去妹下妹下都時薪過百

其實呢d 工開出黎都係預左俾老人過下日晨 , 唔會要老人做得太辛苦
冇咩工作壓力之下幾抵做

每週工作4天每天6小時 呢個應該先係正常人既工時

留名睇連登仔頂到8000$都做

成堆李克勤人工仲高過連登仔

雀巢三花品牌與耆康會合作，招聘3位實習耆兵，擔任大使協辦活動、接聽電話、健康團隊走訪日間長者中心。每周工作4天，每天工作6小時，月薪12,000元。

呢D真係為左MEDIA NOISE

仲有兩蚊搭車
又可以迫人讓座